---
layout: default
title: Delphine Jamet - Experte archiviste et conseil
---

![photo](images/photo_delphine.jpg)

Au travers de missions de collecte et de classement des archives publiques et privées au sein du Département de la Gironde, j'ai acquis une expertise des enjeux techniques et organisationnels qui rendent complexe la bonne réalisation de projets structurants pour les services d'archives et au delà pour l'ensemble des producteurs de données.

J'exerce depuis plus de 15 ans des activités variées autour des archives tant papiers qu'électroniques. Elles m'ont amenées à exercer des compétences allant du traitement classique des archives à celui de product owner, en passant par la normalisation et le monde de la donnée, à celles de formatrice.

En tant qu'archiviste experte, je participe à l'expression de la vision du besoin et à la priorisation des réalisations en construisant une relation de confiance avec les équipes techniques et les utilisateurs.rices.

Formée à la méthode de gestion de projet scrum, j'utilise également des dispositifs d'animation issu de l'innovation sociale pour accompagner la transformation numérique des organisations au service des usages.

## Domaines d'intervention

- Formation - action : mise en capacité des acteurs internes au travers de jeux de rôles et de l'approche lean canvas permettant d'identifier les gisements de valeur ajouté et la meilleure trajectoire à mettre en place en fonction du contexte,
- assistance à l'expression de la vision produit : construction du backlog produit et du plan d'itération - étude d'opportunité et analyse d'impact,
- mise en place de référentiels de données et de procédures notamment sur les bonnes pratiques en matière de classement, d’indexation, de production d’instruments de recherche électroniques et de rédaction des notices normalisées des référentiels producteurs,
- mise en ligne et valorisation des données archivistiques,
- mapping d'idées


## Expériences

- Adjointe au chef de service de la Collecte et du traitement (Archives départementales de la Gironde)
- Cheffe de projet d'un système d'archivage électronique mutualisé open source (SAEM Girondin)
- Cheffe de projet « Gironde Archives en Ligne »
- Cheffe de projet rétroconversion et normalisation des instruments de recherche (Archives départementales de la Gironde)
- Groupe de travail SIAF/AAF « normalisation des producteurs »
- Chargée de mission sur les fonds de la Seconde Guerre mondiale (Archives départementales de la Gironde)

### Formatrice et intervenante

- Archivage électronique (AAF, Archives nationales du Maroc, Archives départementales de la Gironde)
- DTD-EAD (DGPAT)
- Logiciel Arkhéia de la société Anaphore de gestion archivistique et d'élaboration d'instruments de recherche (Archives départementales)
- Notices producteurs - ISAAR-CPF (Archives départementales de la Gironde)
- SEDA - profils d'archivage (Archives départementales de la Gironde)
- Processus documentaires et gestion des métadonnées (Archives nationales du Maroc)

## Qualifications

- Attachée de conservation territorial
- Titulaire d'un D.E.A d'Histoire
- Formatrice
- Nature en ville
